**392. – Viola bubanii** Timb. (V. LUTEA VAR. PYRENAICA G. G.). – Plante vivace, velue-hérissée, rarement glabrescente ; tiges de 10-25 cm, grêles, ascendantes ; feuilles inférieures arrondies, les supérieures oblongues, obtuses, crénelées ; //stipules digitées-multipartites, //à lobes inférieurs dirigés en bas, le médian oblong ; fleurs d'un violet foncé, assez grandes ; sépales lancéolés-aigus, 2 fois plus courts que la corolle ; //éperon gros, conique, 4-5 fois plus long que les appendices //abondamment ciliés ; //stigmate creusé en entonnoir ; //capsule oblongue, un peu apiculée.
Pâturages élevés des Pyrénées françaises et espagnoles. = Juin-septembre.